《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第5章（偶像恩師）P.18

P.18

另一方面張飛也是一名球迷，幾年前巴西球王比利來港獻技，迷倒小張飛。將自己改了個英文名為 Pele Cheung ，本身愛踢足球，他很喜歡這團體運動。以他天份如肯用心花時間去練，去歐洲試脚加入青訓的話，其實有能力在歐洲頂級聯賽立足。但他的精力大部分也去了打拳，除了教拳外，有時放學後愛在學校隔離的保安道球場踢波，他本人對這地方甚有感情。

原來五年前張飛約十歲時，也在這裏踢波。認識了一對兄弟，兩位大哥哥就在後面長沙灣蘇屋邨長大。他們是玩音樂，張飛和大哥特別好感情，張飛從大哥身上學會很多音樂、唱歌、結他、樂與怒、理想、和平與愛的精神、人生智慧等。大哥後來和幾個樂手組成樂隊，那兩兄弟大哥叫家駒，細佬叫家強。該樂隊後來成為全球華人公認的華人第一樂隊，成就前無古人，直至三十多年後，也後無來者。樂隊名字叫Beon。

現在一九八七年Beon已經在香港火紅，已不可能再在球場和他踢球。但也有電話聯絡，張飛也常去棒場。幾年前張飛去伊利沙伯體育館找家駒，當時Beon還是地下樂隊。樂隊成立不久，家駒為宣傳演出在街上派傳單。有一少年接過傳單，當面揸巢侮辱。衆人面如死灰！

張飛看在眼裹就一句：［睥乜撚嘢呀，仆街！］一手义住哪少年的頸部，以單手提起少年離地。弓馬合一，向前一推整個人飛起，撞向垃圾桶，弄得他滿頭垃圾。張飛再手執少年衣領，手一巴掌再反手一摑。幾隻牙脫掉下來。

少年滿咀鮮血說：［大佬！我冇睥到你呀！］

張飛說：［知唔知我係呢度陀地呀！下次咪再畀我見到你，我實扭毛巾咁扭你，同我躝！］少年立刻走，張還未算數：［係叫你攔呀，四腳爬爬嗰隻呀！］就一腳踢向該屁股，少年真的躝住走。

家駒質問張飛你點可以打人，張飛說：［鳩撚屎咪打囉！欺善怕惡，抵死！］ 怕了幾位大哥哥囉囉嗦嗦，就行過一旁抽煙。不得不承認黑社會做事方法也挺爽的，那時其餘三位成員圍着家駒說，不要再和黑社會朋友來往。而且他也可能會拖垮大家事業前途，那怕是幫自己都一樣。但家駒就覺得，就是因為他有背景，所以更加要用音樂去教好他。由於家駒沒有放棄張飛這小朋友。所以他可以向這個大哥哥身上學會很多，包括做人。